\begin{resumen}
La inteligencia artificial continúa en avance y con ella los sistemas de aprendizaje de máquinas automatizado (Auto-ML). 
Estos sistemas extienden sus funcionalidades con técnicas novedosas para resolver con un buen desempeño problemas de diversos 
sectores de la sociedad. Debido a esto, se hace necesario medir el desempeño de cada uno de los sistemas de nueva 
generación. Este trabajo presenta \textit{HAutoML-Bench}, un benchmark que cuantifica el rendimiento de las herramientas de 
aprendizaje de máquinas automatizado en escenarios heterogéneos. Para su construcción se realiza un estudio de sus antecesores
en vista a recopilar estrategias y evitar cometer los mismos errores. Se presentan todas las estrategias seguidas para su formación y se analiza la 
efectividad de cada una de ellas. 
Además, se efectúan experimentos que incluyen evaluaciones cualitativas y cuantitativas de sistemas Auto-ML presentes en el 
estado del arte para comprobar que existen sistemas con propiedades heterogéneas y que estas propiedades pueden ser medidas utilizando \textit{HAutoML-Bench}.

\end{resumen}

\begin{abstract}
Artificial intelligence continues to advance and with-it automated machine learning (Auto-ML) systems. 
These systems extend their functionalities with innovative techniques to solve problems of various 
sectors of society with good performance. Due to this, it is necessary to measure the performance of 
each of the new generation systems. This paper presents HAutoML-Bench, a benchmark that quantifies 
the performance of automated machine learning tools in heterogeneous scenarios. For its construction, 
a study of its predecessors is carried out in order to compile strategies and avoid making the same 
mistakes. All the strategies followed for their training are presented and the effectiveness of each of 
them is analyzed. In addition, experiments are carried out that include qualitative and quantitative 
evaluations of Auto-ML systems present in the state of the art to verify that there are systems with 
heterogeneous properties and these properties can be measured using HAutoML-Bench.
\end{abstract}