\begin{acknowledgements}
    
    Tengo tanto por decir y a tantas personas que agradecer que estaría escribiendo durante días, solo espero que en estas pocas palabras pueda expresar todo mi cariño 
    y agradecimiento hacia esas personas que me han acompañado durante esta larga lucha de 5 años. Han sido 5 años de alegrías, de llantos, de no compila, de ay dios 
    mío, no entrego jejejej.
    Primero quiero agradecer a mis profesores, puedo decir que tuve a los mejores, gracias por todas las enseñanzas, por él vamos que tú puedes. Muchas gracias 
    profe Wilfredo, Betty, Glenda, Celia, Juan Pablo, Idania, Yudivián ustedes que nos covijaron en primer año jamás los voy a olvidar.
    Muchas gracias a Cartaya, Alejandro, Somoza, Quevedo, Raul, por siempre brindarme su apoyo.
    
    Muchas gracias a mis tutores que me han acompañado en esta la última batalla. Erne gracias siempre estar para mí y por todo lo que me enseñaste, más que un tutor fuiste mi mejor amigo durante todo este tiempo.
    Profe Suilan, usted ha sido una inspiración para mí, muchas gracias por aportarme tanto conocimiento y por la paciencia que tuvo.
    Profe Piad, usted no era mi tutor, pero me ayudó muchísimo durante todo este tiempo, muchas gracias por haber sido mi profesor y por todo lo aprendido de usted.
    
    Sin duda estos 5 años no serían lo mismo sin mis compañeros, les agradezco a cada uno de ellos por todas las explicaciones cuando tenía dudas, por el apoyo, por todos los momentos lindos que pasamos, me los llevo a todos en mi corazón.
    Muchas gracias a ti Vitico sin duda sin ti la carrera hubiera sido el triple de difícil, no sabes cuanto agradezco el haber sido tu compañera de equipo durante la carrera, el hombre del team,
    gracias Luiso por ser nuestro guía en los proyectos y por siempre brindarme tu ayuda.
    Gracias Gabi por siempre estar para escucharme.
    Gracias a Osmany, Aldo, Henri los quiero mucho.
    Sé que se me quedan nombres por mencionar, pero saben que los quiero.
    
    Muchas gracias a ti, mi amiga del alma, mi hermana de lucha Karli, no sé que hubiera sido mi camino en la carrera sin tu ayuda, 
    gracias por ser mi repasadora, mi motivadora, por todas las noches de desvelo juntas, eres de lo más importante que me llevo 
    de la carrera te adoro. Agradecer también a tu familia que me acogió y me cuidó durante todo este tiempo.
    
    Ahora el turno de mi familia, ustedes que lo son todo para mí.
    Gracias a mis primos Meli, Anel, Anay, Leito,Yurito, Yanaisa, Damaris Raicof, por ser mi apoyo, por hacerme reír, por quererme tanto.
    A mis tías que son como madres para mí: Isabel, Barbarita, Carmen y gracias a mi tío Ricardo por todo el apoyo que siempre me ha dado.
    
    Muchas gracias a mi papichi, mi papito que desde la distancia has estado conmigo apoyándome y alentándome a nunca rendirme, gracias por todo tu 
    esfuerzo y por ser mi ejemplo a seguir, orgullosa vivo de ser tu hija, y muchas gracias a Mildre también por toda su ayuda y cariño los adoro a los dos.
    Muchas gracias mi Tete eres mi segunda mamá, siempre pendiente de mí y malcriándome, te adoro.
    Y por último mi inspiración, la persona más importante de mi vida, mi Mami, gracias por todas las noches de desvelo, por llorar conmigo, gracias por ser la mejor madre del mundo, esta carrera hoy mañana y siempre te la deberé a ti te amo.
\end{acknowledgements}